講人話的建制派議員石禮謙

【石破天驚】石禮謙：不同意修例，支持獨立調查，年輕人五大訴求無提要間屋，尊嚴係錢買唔到！
立場報道2019/10/30 — 11:41

因修訂《逃犯條例》而起的抗爭運動持續多月，條例修訂草案上週終於被政府正式撤回。地產及建造界立法會議員、一向被視為代表香港地產界利益在立法會發言的石禮謙，早前接受傳媒訪問時稱，「我個人係唔支持（《逃犯條例》修訂）」，認為政府要堵塞法律漏洞的說法是沒有必要，但因為自己是建制派，所以「收尾都係支持」。石禮謙又說現時的年輕人有理想，高舉「五大訴求」都是為了「公義、公道、公開、公正」，政府不宜藥石亂投，以為用房屋政策就可以解決問題，明言支持獨立調查。他又批評行政長長林鄭月娥一隻手指指向現時示威時，也有三隻手指指向自己。

石禮謙接受《經濟一週》專訪，在片段當中詳述他自反送中風波以來的感受。石禮謙說，年輕人不會因為擁有一間屋就認為解決到問題，「唔好用施捨的角度去看一件事，要用理解的角度去看一件事，去理解人家的尊嚴，尊嚴係錢買唔到」，「五大訴求冇提及到要俾間屋佢，後生仔嘅五大訴求係要公義、公道、公開、公正。」

石禮謙又指，特首林鄭月娥有向他們解釋政府在《逃犯條例》風波當中的做法，石禮謙表示接受林鄭月娥的解釋。石禮謙又說自己「是一個好的士兵，將軍話甚麼我們就會去做，只是現在我發開口夢，講咁多嘢咋。」

香港法制與大陸法制連結將失光燄

《逃犯條例》法案委員會曾經「鬧雙胞」，石禮謙和涂謹申都分別被建制派和民主派推舉為法案委員會主席。石禮謙說已經「盡了力」，將條例本來涵蓋的 46 項罪類不斷裁減，又將引渡門檻由 1 年提高到 7 年，所以「收尾都係支持，因為你記住我也是一個建制派，建制派最緊要係讓社會安定，矛盾減少。」

石禮謙說，林鄭月娥視回歸以來《逃犯條例》的真空位置是「黑洞」而需要修補，但石禮謙認為「這不是一個黑洞，而是一個聖火。聖火告訴我們，香港和內地的法治是不同的。忽然妳要將這個洞填掉，普通法、香港法、國家法癡埋一齊，就會失去光燄。」石禮謙認為，林鄭企圖熄滅這股「聖火」，令他個人反對《逃犯條例》。

認同年輕人有承擔 相信獨立調查能回應訴求

反送中風波最終造成了一百萬人、二百萬人上街，自 6 月以來已經出現一連串示威和社會事件。石禮謙直言現時的政府沒有「用人之道、容人之心」，「冇一百萬人，只得二十萬人，但二十萬人都好多人啦；冇二百萬人，只得廿五萬人，政府都要聆聽㗎」。

石禮謙又說，現時很多人批評教育出現問題，但他認為「我哋嘅教育冇錯，今時今日可以教到好多年輕人有承擔。而家佢哋出去『行街』，唔好理佢哋黃定藍，黑定係白，佢哋有理想，不管對錯，我哋都要去聽。點樣去聽？就係獨立調查。」

嘲林鄭「Connect 錯咗變 Short Circuit 」

即使條例現時已經撤回，但是每週仍然出現示威，石禮謙坦言林鄭月娥一隻手指指向現時示威同時，也有三隻手指指向自己：「林大姐一開始就指住，過去 4 個月有 400 幾個示威，2 千人被捕，導致社會不安，但問題係點解會咁，係咪只為一條法例就會變成咁？」，「政府做了甚麼引致幾百萬人，6 月 9 日、6 月 12 日、6 月 16 日、7 月 1 日不斷上街，係因為社會唔公義，鍾意就改吓例，鍾意就搬吓呢個龍門，嗰個龍門，班後生咪唔高興。」

對於林鄭月娥競選政綱要提到 "We Connect"，石禮謙直言現時是「Connect 錯咗，變成 "Short Circuit"（短路）」，意思是政府官員和外面的市民已經斷絕連結。

當年雨傘運動，佢都有串王國興。
大概係話班年青人只係爭取係基本法例明的普選，並不是大奸大惡。

佢可能比港共同中共話係地產商搞到咁，所以火都黎代表地產商反擊

選舉近了

食錯藥

咁希望多些建制派食錯藥🤣

高銀地產撻訂單野都係佢發起
現兜兜用錢投票